港存款總額跌1%金管局：不見明顯走資

【本報訊】金管局公佈貨幣統計顯示，本港存款總額按月下跌1%，貸款總額則無明顯變動，廣義貨幣供應M2錄得自去年10月以來首次下跌，按月跌0.82%至14.52萬億元。由於港滙未觸及弱方兌換保證價令該局要啟動機制接錢，剛巧當月《逃犯條例》修訂在立法會鬧雙胞爭議升溫，故外界關注包含法定貨幣及銀行本外幣存款總額的M2按月減少，是否本地資金轉移海外「真流走」的徵兆？

金管局發言人回應說，存款減少，有關波動主要是月內銀行客戶集資活動減少所致，現時看不到有明顯資金流走情況。

澳新銀行大中華區首席經濟學家楊宇霆認為，很難從單個月份存款總額下降，引伸為走資或是否與修例構成關係，存款額跌亦可以是信貸需求疲弱帶動貨幣創造（存款額）相應降低的因果關係，5月份本港貨幣基礎平穩沒太大變化，故從這方面判斷未覺資金流走。

資深銀行家馮孝忠亦指，月對月數據一般波幅大，不能作為判斷資金是否流走準則，月內銀行體系總結餘維持約540億元，港元強勢也不支持走資揣測。

新申請按揭個案增16%

該局公佈，月內港元及外幣存款總額各減少1%，單計人民幣存款則按月增2%至6,244億元人民幣，連存款證計本地資金池為6,537億元人民幣。
另外，5月份按揭新申請個案按月增加16.2%至17,456宗，新批貸款額較4月份升30.1%至523億元，當中一、二手交易及轉按貸款，各增長48.9%、23.5%及28.3%；以拆息作定價的新批貸款佔比微降至88%。

推

好多未入帳
就快黎料啦

5月份1%啫，唔知遲d 出6月份統計係點

唉， 香港人

知你唔係啦

點解五月份數據而家先出
唔通六月跌好多

唔敢出

冇事啦冇事啦

而家先係7月1，邊有咁快有6月統計數字

D數據假到，你諗下，過去幾千萬幾千萬咁海外呃錢，正常匯錢出去存款會減少，但有無反映過？根本條數勁流

5月份數據呀

啱 金管局做假數

我覺得重點其實係呢句

5月份外幣存款總額亦減少1.0%，其中香港人民幣存款增長2.0%，於5月底為6,244億元人民幣。

5月份

5月份樓主又曲

1%即係無咗幾多錢？